【人住公屋我住公屋】曾鈺成梁國雄再把臂同遊 黃秋生住法國公屋

由曾鈺成、梁國雄、黃秋生、林一峰、林二汶及盤菜瑩子擔任嘉賓主持的ViuTV節目《人住公屋 我住公屋》昨日（14/12）在公屋大排檔舉行發布會。

節目中，一班嘉賓主持不但會入住世界各地最有代表性的公屋，更會與當地居民打交道，感受異國公屋的地道生活。發布會上，到日本參觀「團地」的盤菜瑩子分享了當地公屋設計風格及申請程序。而一同到訪西班牙及奧地利的林一峰和林二汶，便比較了兩地公屋及自小長大的香港公屋坪石邨。

新加坡一向被指與香港環境相似，把臂到當地參觀「組屋」的曾鈺成、梁國雄分享二人對兩地公屋異同的見解，又分享新加坡公屋環境值得香港借鏡的地方。最後，到丹麥及法國拍攝的黃秋生分享了對當地公屋的觀感，又透露自己會選擇丹麥、法國或香港的公屋居住。

嘩 屌你老味...第一集已經睇到扯晒火 同香港差十萬八千里

好似幾正咁

団地妻

香港公屋俾支那人住晒

應該請呀波去

香港公屋的日常
鄰居左邊係蝻亞狗一家，一家6口（4個蝻仔），日日Ala ala 嘈住你
右邊係蝗狗一家，一家4口（60歲廢老+30支那婆+2件支仔）
日日跳大媽舞
樓上係更生人士，樓下係9叫痴線佬